（菲律賓肺炎）何栢良倡禁賓國印巴等地航班抵港

本港新冠疫情 (COVID-19) 有放緩跡象，本地個案持續零星，然而外國輸入個案不容忽視。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，近日由菲律賓、印度及巴基斯坦三地輸入的確診個案，以前日（5日）為例，15宗輸入個案之中，半數為N501Y變種病毒，若然香港不及時把關，現時有機會「清零」的走勢可能會逆轉，由變種病毒釀成第五波疫情的話，爆發速度可以很快。

何栢良指現時把關措施並不足夠，未達至滴水不漏的防護，例如機場工作人員每隔14日才進行病毒檢測頻率太疏、檢疫酒店員工疫苗接種率低，倡政府務必防止病毒流入社區。

科興肺炎